★ 委員會建議最低工資調高至37.5元

Now新聞台】消息透露，最低工資委員會就調整最低工資水平達成共識，時薪由34.5元增至37.5元，增幅是8.7%。委員會下月底前向行政長官會同行政會議提交報告，若獲得通過，新水平明年五月一日生效。

消息透露，最低工資委員會就調整法定最低工資水平達成共識，建議由現時的時薪34.5元加3元至37.5元，增幅達百分之8.7。是自2011年實施最低工資以來，四次調整最低工資中加幅最高的一次。

根據統計處數字，如果最低工資加至37.5元，會有15萬6千多名僱員受惠。

據了解，委員會早前舉行兩次全日會議，期間勞資雙方一度在37元及37.5元五毫子之間拉鋸，最終就37.5元「拍板」。委員會將會再開會討論有關報告並簽名作實。

$50個tea 不是夢

哦，多謝！

冇租金管制，你加到100蚊都係冇撚用，得益係班地產佬

我係土瓜灣既劏房又可以加租啦

咁樣買片麵包不是夢

樓下鋪頭加租40%,我就無聽過有鋪頭係因為人工貴,所以到閉

廿蚊張

比多半倍租冇問題
但係比多幾蚊人工就好似阻住佢地發達

屌你老母，午餐60蚊一個碟頭飯好快黎啦

譚仔一餸都33$ 最記得幾年前都係25,26蚊

咪on9啦租金管制

反對加最低工資，完。

根本唔應該存在 搞亂哂個自由市場 個個走去做保安

自由市場根本好公平 你嘈租金高既一係就增加供應 等市場黎調節
租金管制根本證明過唔work 係d小學雞未見過世面先係到ff
租金管制完 業主會有唔同方法適應 我加你管理費 加收雜費 開門費 唔比既就走

＄20 人工，咪又係＄50 tea

講到尾土地問題

你呢種業主式自由市場論，咪就係升果陣唔俾政府加限制，跌果陣要政府出黎保底，輸打贏要嘅人囉，97+03都見唔少啦

一度在37元及37.5元五毫子之間拉鋸

香港班腦細畀多5毫都好似攞佢命咁

$37.5 番足6日12個鐘都係得$10800，做得d乜？

咁快改等陣變37,白做

之前得九千八, 加左呢一千蚊咪夠交加租個份囉

仲想點呀？班人無學歷無手藝。

入餐死

save低d對白先，唔使2年重新入一次

支持加最低工資

但其實最低高資比起西方國家低成一半有多

香港最低工資起碼要加到70蚊先係正常水平

快

我建議加到200

公司轉電腦自動化系統

腥講僱主真縮骨！連半蚊都要同僱員計！！

之前試過租金管制出事先cancel

而家受惠既係基層(保安、侍應、清潔、售貨員)
依班人自動化搞唔到佢地喎

其實加最低工資, 對一般打工仔係零好處

1. 絕大多數人都係高於最低工資, 加最低工資對佢地無得益

2. 最低工資都係餐廳呀姐/樓面果類多, 老闆一定加價, 即係我要比多左錢食飯

3. 低層消費力高左, 食碟飯又加價, 大家都係比40蚊食個lunch, 但我人工無加, 你人工有加, 等於我蝕

社會上總要有人犧牲, 做基層工作, 總要有人墊底, 唔係邊有人做勞動力工作?

勞力工作對社會貢獻最大好冇
明明自己都係打工就幫老細諗縮數

我上面無講過佢地無貢獻, 而係分析緊個結果

比你最低工資加到80蚊個鐘, 假如同你現有人工睇齊, 即係你變相成為社會最低層, 但到時所有野都會變貴

有冇諗過係你而家受既人工太低

檸檬社會主義:
窮人資本主義
富人社會主義

睇黎你未明我個觀點, 或者咁講,

我當你現有人工100蚊個鐘, 而最低工資班人加到50蚊, 對你有無一項好處?

係撚，金融風暴科網股爆破要集體賣單

咁一係連你人工加到120，一係人地加唔到50。

同埋37.5只係幫到大家樂阿姐，正常侍應工已經過左55，中西區65以上

長更保安(9小時以上)已經50以上公價

係D連鎖飲食集團壓到痴線果D人先會收惠

其實我都覺租金太高 但都要比d可行建議出黎
唔係係到叫租金管制呢d小農民思維既口號
你可以叫發展新市鎮加供應 叫減游客從而減需求

早前韓國最低工資委員通過於明年起實施上調最低工資至8350韓圜(約58港元)，企業界及勞動界分別對此表示不滿，除了加重商家的負擔之外，還有未能提升至部分勞動界所希望的1萬韓圜(約70港元)。韓國總統文在寅於今天在青瓦臺召開會議時表示，到2020年將最低工資上調至1萬韓元的大選承諾，實際上已無法兌現，就此特向國民道歉。

基層勞動工作人工高左咪多左人願意做囉
你人工有幾低先同拎最低工資嘅計較

低下階層咁低人工係為因150

每日提供150隻低技術奴隸，十年就係五十萬隻低技術奴隸

低賤工種人工唔洗加都大把人做

台灣都$150啦 仲$37.5 笑死

港豬愛返工係天性
根本唔需要工資